\chapter{結論}
\section{まとめ}
本論文では，データベース連携型周波数共有において必要となるプライマリユーザの状態遷移点検出手法を提案をし，シミュレーションによる性能評価を行った．本手法では，プライマリユーザがセンシング期間中に通信状態が遷移する環境に複数の観測センサがデータベースへ報告することを想定し，データベースに格納されたプライマリユーザの各位置における電力値を用いて重み付け協調センシングすることで遷移点を検出する本手法はデータベースがONの期間のみの電力値を蓄積することができ．データベースの信頼性を維持することができるものである．シミュレーション結果から見ると，提案手法は単独センシングと協調センシングより遷移点を精度よく検出できることが示された．
\section{今後の課題}
本研究では，データベースへの登録を目的として重み付け協調センシングを用いてプライマリユーザの状態遷移点を正確に検出することに焦点を当てた．協調範囲を広げることで，低SNR領域の情報が混入する．低SNR環境では雑音による誤警報で生じる遷移点の完全なる除去が困難であるという問題がある．また，協調センサからの複数の観測情報を使用する際にデータベース側で状態遷移点を一つになるまでの絞り込み処理のアルゴリズムの考案をしたが，状態遷移点の位置によって精度が変わるため，それについての適応的な解決手法が必要となる．そして，センサのモビリティを考慮した場合に状態遷移点の検出性能の向上させる手法と複数のプライマリユーザの通信遷移状態を区別する手法の考案が必要である．最後に，ソフトウェア無線の実装が可能なUSRPを用いて，実空間における状態遷移検出精度の評価も課題の一つとなる．
